[劇透討論] 點睇奉俊昊新戲《上流寄生族》(寄生上流/ Parasite)

上流同低層既貧富差距，嗰種無力感講得相當到肉
自問有三段戲特別鍾意，中段揭開秘密既部分拍得好精彩，懸念好強，拍人拍到好似昆蟲咁
劇本無廢話，鏡頭簡潔有力
當中有d商業化既處理，但瑕不掩瑜
絕對係奏俊昊回勇之作

都未正式上咁快劇透

Topic寫到明劇透討論，更何況我個comment無透露到重要野

我可證明係真

未睇，巴打覺得同小偷家族比邊套出色d?

小偷完勝

聽晚睇
有d期待

呢套完勝先真

最後

完勝小偷啦，唔同level

諗起殺人回憶

好睇

最後結局寫到好好 , 去到最後仍然係人窮志短

唯一最無辜就係社長

成套戲最搶眼都係

我以為介紹佢果個男仔會有個twist 位
點知無

純粹講嗰家有錢人只信任熟人推薦

有錢人場做愛戲
奉睇得幾透，窮西都有甘心繼續”窮”落去既人

好sad既ending

片末基佑的一段對白，道出了今天這一代的年青人，無論多麼的努力工作，最終也未必成功向上流，這正正就是反映了現今社會的問題，

但見香港仲有人講

莎莎國際女婿陳振邦就寄語：努力做嘢或者就可以Full Pay買樓上車！

不得說導演真的看得透

同Burning 比呢

啱啱睇完
我唔係好接受到露營開始啲劇情
男主角第一次去補習嗰陣就表現得好聰明
跟住發覺原來成家都係有腦既
正常聰明人就唔會太窮
咁我諗可能故事就會解釋下

但係中段開始智力就急轉直下
喺間大屋開party已經好on9
仲要開門俾個阿婆
個老豆喺落大雨嗰晚講咩無plan就最好
我心諗你地一開始咪plan得好地地
最後大暴走

唔識欣賞

佢地既聰明係講緊意料之內，你講果種係意料之外亦叫執生

佢地係內疚先會開門俾管家 ,之後既劇情都唔會係佢地預算到先不知所措

佢地一家係聰明同窮唔窮係兩回事吧， 佢地住果度 連pizza 店咁等人用都唔請佢做part time 就知窮人係無選擇

聰明同窮可以係兩回事, 只不過係呢到說服唔到我
一開始介紹一家人嗰陣好似個個都有超能力咁
佢呃嗰一家人咁成功就係要應變能力同埋準備得好
到後面就好似無咗件事
而且佢地4個都入咗局之後其實都唔會窮得去邊
要發生戲裡面咁誇張既劇情發展先令到佢地又變番窮
我係覺得呢個"窮人被社會整定"既例子唔係咁有說服力

點止回勇~ 我覺得係奉俊昊最好嘅作品

最後個反差有啲接受唔到，刀仔捅人。睇得出窮人都係唔甘於被歧視。佢地都係有尊嚴。
不過overall係一套值得入場睇嘅電影

殺人回憶好d

我排名 殺人回憶>上流寄生族>mother

真係好睇

由個前管家禁鐘仔開始就勁緊張
個前管家係門口個shot拍到佢痴左線咁以為佢係返黎報仇

仲有個仔係地牢度nut手跌舊石果下俾佢嚇左嚇
可能星影匯d音響太正

我好鍾意骨肉同謀~對殺人回憶感覺反而無咁強烈

殺人回憶正喎 睇幾次都估唔到邊個先係兇手

殺人回憶淨係最尾個shot已經上得神枱

骨肉同謀既擺鏡又係好正，完全係拎鏡頭講故仔

有冇巴絲知道句韓文係點解？

同埋其實個poster 所有角色點解用黑色間著對眼？是解作anyone嗎？

咪 戲名寄生蟲lor

係wo thx

呢段至到暴雨夜返屋企好撚好睇
又上又落 係咁轉tone

見過有人講海報既設計係想好似影犯罪現場相咁
有錢人用白間，窮人用黑間
至於點解要遮住佢地對眼，應該指班窮人寄生有錢人屋企(上流)，唔想暴露自己身分

有D位覺得唔太合理
咁多人幫有錢佬打工搵唔少錢啦 之後改善生活沒難度
只係比人笑下有陣窮酸味就殺人地(人地都沒未係有心笑佢 只係實話實說
比人笑下就要殺人地?佢地低下階層番垃圾工 平時都比人屌唔少啦
有沒咁重自尊心 屌垃圾咁就破壞左個仔/一家上流既機會

點解生日會當日
阿仔要拎舊石落去搵地牢既管家老公?

應該都係想殺人滅口
對應番佢老豆唔洗沒計劃 最後殺人放火咩都做得出

有人話咩想送塊石比佢地改善財運 但唔太合理

本來主角一家已經殺左管家婆同綁住左管家老公
封埋道密室大門就應該咩事都解決曬
冇人知佢地全家都係騙子
點解要無野搵野做，殺人滅口?

生日會當日阿仔攬完補習妹妹之後
自覺融入唔到佢地上流既生活
於是就捧住舊石落去搵管家老公
結果就解放左個長年抑壓既痴線佬
完全唔明呢part

真係唔知 應該係想表達窮人窮到最後 真係咩都做得出
死左老婆 痴線佬就想見人就殺
老豆個女死左 見老闆唔理佢地 一時上腦 都要殺
我諗阿仔都係驚最後咩都沒 一了百了想殺埋佢地

套野係想表達唔好破壞個平衡就得?一破壞左班窮人真係沒咩可以輸

點解摩斯密碼個d燈係邊個整出來？女主人話自動感應.

我好想知個女點樣可以治得掂個細佬

其實講到尾
老豆係接觸得男主人最多,最耐,最直接
窮人對著有錢人係有種自卑既感覺
中間慢慢build up ,一直一直都忍受到
但到最後你見到個女就死 對方只係想拎返條key 想走
係佢眼中 呢一班人係賤民 你死你既事
跟著仲要推開條屍 拎返D KEY個陣個個賤格樣
你作為佢 其實都係會受唔到 個刻你只能夠焦土FEEL
屌你老母 你仆街死啦 咪沖埋去對9佢

其實合情合理 佢窮 但佢有一個好好既家庭 好合拍 好和諧
但當佢失去 佢好難再好理性

中間個段睇到扯左

順時針....

上手屋主咪就係建築師，管家咪知呢d 設計

海報入面黑條白條
個人感覺對應電影入面
有錢人是大眾認知善良的受害者
窮人就是瘋狂殺人的犯人

重點係推開條屍 佢又開始嫌棄氣味

窮人老豆根本自卑，佢老婆笑佢似小強都差d俾佢爆樽
由舊管家返黎開始，佢先意識到現實既殘酷
呢個心理衝擊破壞左佢對融入上流既美好幻想
社長係生日party番說話的確係trigger到佢，但佢個女既死先令佢忍無可忍

舊石係成件事起源既象徵/意象
阿仔因為呢舊石入主呢家人，亦想用舊石黎結束禍根

我覺得阿仔係想殺管家老公
由佢上學生妹房個場面，到佢問條女既問題顯示佢個心都幾七上八下
經歷完尋晚，再聽到個答案先確認自己融入唔到上流➡️下定決心去殺人

理解唔到，管家老公係窮人
融入唔到上流社會就要殺佢?
同埋佢捧舊石落地牢既時候係心驚膽顫
點解自己要冒住生命危險殺人
唔入地牢就乜事都冇

一物治一物
學生妹開頭好似講過細佬係扮天才（類似咁既野），jessica靠扮野入主有錢人屋企，所以靠同樣方法治到個細路

反而以為有錢女主人有古怪，點知真係咁”簡單”

有錢老婆係真係蠢，唔係扮

個管家老公一日唔死，一日都會爆佢地大獲

佢覺得驚,拎舊石係想幫佢地開運就唔合理.殺佢地都岩既,因個細佬識解摩斯密碼嘛,都有機會會穿煲.個細佬係醒既,係佢發現佢地一家同一陣味.

套戲雖然唔係神級但都非常高質素奉俊昊喺商業同藝術之間拿捏得好準繩，由前段黑色喜劇轉到後段驚慄都遊刃自如，毫無違和感，中段揭開謎底到到結局係一氣呵成，睇到哇哇聲

視聽享受亦都一流

阿女死個下真係好sad

【韓流】《上流寄生族》港開畫報捷 創近10年康城金棕櫚獎開畫紀錄

由韓國名導奉俊昊執導、韓國男星宋康昊、李善均、曹汝貞等主演的韓片《上流寄生族》（Parasite）勇奪上月舉行的「第72屆康城影展」最高殊榮的金棕櫚獎，成為韓國第一人奪此獎項，為國爭光。

《上流寄生族》已於上月30日在韓國開畫，上映22日累計觀影已達872萬人次，而電影昨日亦殺到來香港正式開畫，挾着康城金棕櫚獎之名，香港首日開畫即勁吸$403,506票房，成為2010年至2019年近10年以來康城金棕櫚獎電影的開畫之冠，勁過去年奪同一獎的日片《小偷家族》，以及荷李活型男畢彼特（Brad Pitt）主演的《生命樹》（The Tree of Life）香港開畫票房紀錄，同時《上流寄生族》亦成為奉俊昊導演在香港開畫成績最好的一部電影，比起2013年《末世列車》（Snowpiercer）的$160,517開畫票房和2006年《韓流怪嚇》的$151,220開畫票房成績更加好，《上流寄生族》成為奉俊昊導演的作品高峯。而一眾演員亦有拍片答謝香港觀眾的支持。

2010年至2019年在香港上映的康城金棕櫚獎電影開畫日票房
（1）2019年《上流寄生族》（Parasite）─$403,506
（2）2018年《小偷家族》（Shoplifters）─$262,543
（3）2011年《生命樹》（The Tree of Life）─$178,268
（4）2012年《愛》（Amour） ─$46,868
（5）2013年《接近無限溫暖的藍》（Blue Is the Warmest Color）─$42,819
（6）2016年《我，不低頭》（I, Daniel Blake）─$37,253
（7）2014年《冬日甦醒》（Winter Sleep）─$15,108
（8）2017年《方寸見人心》（The Square）─$14,799
（9）2015年《流離者之歌》（Dheepan）─$14,480
（10）2010年《波米叔叔的前世今生》（Uncle Boonmee Who Can Recall His Past Lives）─$6,369

資料提供：香港影業協會及香港戲院商會屬下機構香港票房有限公司

《上流寄生族》演員答謝片段連結：

睇完覺得窮人生仔正仆街
有啲父母唔單止窮重要打擊仔女唔鼓勵仔女果啲真係死左都唔抵可憐

個社長唔無辜，因為佢心底都有啲歧視窮人。

好震撼

但唔理個管家老公，佢唔係遲早會餓死咩
我記得老豆拆左機關果舊野

但佢會用燈 整摩斯密碼

再講佢地係 放心唔落
個心亂曬
落大雨返到貧民區 完全係兩個世界

佢地同住係坑渠冇分別

因為有意外呢回事，個仔似係想早日解決管家兩公婆。

真係每個光鮮既大城市都有貧民區。睇咁多韓劇既窮人家庭都無呢套戲嗰家人住得咁差。佢地嗰種半地下房同香港既劏房都係點畀得人住，但偏偏環境逼人，好多人住緊。

佢地搞緊嗰陣老婆係咪話有食開藥？

邊係自動感應，係管家老公手動開關

我唔明點解嗰幾盞燈嘅開關係喺地下室⋯

寄生蟲

我見字幕寫 老婆叫老公畀丸仔佢食

衛哥？

係囉，老婆係咪咁食懵咗，又有啲情緒化？

佢老婆應該都有d問題 日光日白 一個人 係花園飲到貓左

後尾老豆寫信果度有少少過左，有懷疑過係咪呀仔整親個頭ff出黎，但可以打燈，成家人只有老豆知，咁又點ff，但又期望個仔見到佢打燈...

不過之後佢ff自己做左有錢人買果間屋救老豆又幾啜核

想知演學生妹嗰個演員叫咩名

老竇問社長你愛唔愛你老婆，呢一幕有冇咩特別意思？

與其等個仔發達買樓先救老竇出黎，不如早啲報警拉咗佢，等探監見，都仲大啲機會同快啲。

套戲好似有講地下室個設計係用黎走難，所以盞燈可能係用黎求救

呼應返開頭兩公婆ff司機同條女扑完嘢係有錢佬架車車震

其實除左講過下陣味問題，個男老闆都無咩歧視窮人既表現，重同佢老婆講佢做野都ok，俾d獎勵佢，佢哩係枱底應該都聽到嫁。

應該係講佢地懷疑之前個司機車震有吸毒
個老婆扮緊係車呀

殺左有錢佬同個女死左真係幾麻麻，但又估唔到

歧視先係人性，叫你落南昌站條隧道同d 露宿者你都避開

最後社長救子心切先招致殺機

遲左入場，一入場就見到男主個仔同另一個男仔一齊飲酒🍻，介紹佢去有錢人家中做補習老師
想知之前啲劇情講咩重唔重要因爲等野飲等左好耐我平時準時入場

佢係俾個司機一刀插喎，仲要個陣個司機個老婆已經隊冧咗條癲佬，邊度救子心切？社長個仔女又無事，反而係司機自己個仔同個女俾條癲佬搞冧。個社長喺生死（人哋嘅）時刻係掩住個鼻去攞車匙車人走，係呢下挑動咗司機嘅情緒先招致呢個劫。

個社長曾經話過啲窮人嘅氣味似臭籮蔔。

人性也不過如此。

社長個仔有病唔嚇得，社長老婆咪講過十五分鐘內送唔到去a&e 會病危

唔係點解社長最後心急拿車匙想走

佢老公以為個司機留底底褲係因為吸毒，佢地兩個幻想當時情況

剛剛睇完
個人有啲唔舒服
心理生理上都有少少想嘔
但明明都冇咩特別核突鏡頭

社長個仔其實都出左事，又反白眼暈左。
咁自私救自己個仔先都正常，係掩鼻呢個動作踩到佢條尾...

歧視唔會無，係選擇點表達。而社長果家又唔係好歧視窮人。
社長講陣味，應該真係味道，而唔係內心厭惡果種，同埋都講呢個司機乜都好，只係有陣味。
但對方聽到唔係反省係咪物理上有陣味，而諗左歧視低下階層先。

你都識講佢地d衫熨到直一直，咁你想融入人地，都要照跟架啦。

自膠，我而家先醒起

其實睇完呢套，即刻諗返《燒失樂園》個結局（查實我覺得鍾秀同基佑都幾似…），謀殺係窮人向富人嘅絕望宣洩。而且諗返死嘅人係咪真係咁該死呢？

李滄東喺《燒失樂園》刻意將Ben有冇殺死海美寫到好含糊曖昧，海美根本可能未死，鍾秀有嘅證據（飾物、貓、意義不清嘅「燒溫室論」）叫做合理懷疑但未去到irrefutable proof。而朴社長係就係白鴿眼歧視窮人，亦真係唔當窮人條命係命，但佢個仔當時的確有生命危險，而且歧視就值得死似乎都略嫌過火。

不過其實講咁多值唔值得死，喺套戲入面都唔重要。兩套最後一段嘅謀殺，係電影營造嘅壓抑嘅最後爆發，都係感性主宰嘅passion crime。如果角色有咁多理性思考，就唔會做到電影要帶出嘅意義同效果。

唔知重唔重要，講男主個仔最後扔嗰舊石就係佢朋友送，男主話舊石招財。

你都miss 好多
Wi-Fi 個場戲 好好笑

而招財石 就係事情的開端

個段好好笑都missed 曬

我覺得其實社長唔算歧視，咁因為真係有味而且社長都有讚過佢地做到野，我覺得係窮人的自卑心害死左自己

印象好深刻一幕係個女坐係個爆緊屎水既馬桶上食煙
一晚經歷完咁多野之後既感覺

其實唔止呢樣
作為一家之主 係仔女面前 被個社長咁講法
仲有 做牛做馬 我間屋無曬
你就可以安心睇住你個仔camping 睇風景咁
仲話係房度訓唔左

岩
小強個幕就係提大家
老豆唔係幾忍到人笑佢 加上個家無左 同埋女死多方面衝擊 我覺得合理 但真係估唔到
佢窮唔係無原因 因為性格

其實呢樣野，又唔係個人既問題，係階級問題。

一場雨令你屋企水浸，咁落完雨，有班有錢佬見天氣好開P咁就心理唔平衡?
又唔係壓搾人，奴役人，又無串串貢，正常生活都無意中傷害到人，得罪左人。

套戲帶左D問題出黎，
當你享受緊既時候，係咪覺得所有野都理所當然?
你向上爬果陣，又有冇做到D傷害到人既事?

仲有最後女主人去超市買完野搭車返屋企時同朋友講好彩有噚晚個場雨今日天氣先咁好同攬低個窗，個時司機已經開始面有難色，窮人就係因為場雨無得返屋企 btw 配樂

有冇人知前管家個老公個演員名係咩？
條友一出好不安

Jung Ziso

條友真係痴痴地咁
佢行出地下室俾細佬見到果幕真係恐怖過恐怖片

仲有身體味道個幕
尊嚴 其實好重要

其實唔單止性格
其實劇情都有交代
一個保安職位空缺
500個大學生爭
你就知道成個社會根本無飯開
又點可以脫貧？

정지소

樸明勳

竟然係咁 我覺得係唔同style 日本電影比較含蓄 笑中有淚咁 呢套我就覺得啲message有啲太過玩出腸 韓片比我嘅感覺係太多計算 知道要喺咩scene操控觀眾嘅情緒

唔係。。。。
韓文意思係引返佢地之前討論點解會有條底褲係車到 個男主人懷疑司機扑個條女係hi左野既情況下漏左條底褲

到男女主人係梳化到互摸時 男主人講想女主人著個條cheap底褲俾佢搞 女主人就話「咁我係咪都要hi野」咁既意思
女主人無不良習慣

啲翻譯爭咁遠

睇完佢正常啲相 原來都幾型下 成個羅家良咁

套戲由前家傭番黎之後開始睇得勁辛苦
透唔到氣咁個種迫力大到呢

聽到個老婆問老公有冇麻藥，佢想要麻藥可唔可以俾麻藥佢

前面好詼諧，雨夜開始急轉直下嗰種不安感令人抖唔到氣
用暴雨同溝渠分割兩個世界，三條友離開豪宅之後好似小強咁
一層層行落到屋企，細妹坐上廁所扯飛煙，大佬攬住舊石，最後航拍望落去成條街變成溝渠一樣
蟻民幻想破滅，情緒起伏去到高潮
成個過程不停轉tone 場面調度好精彩

同意 兩套完全唔同style 點比較 兩套都正

管家鳩叫老公，窮老母追住佢落地下室嗰段都好恐怖

尋晚睇完搞到瞓唔着
而家個腦仲諗緊劇情
利申 膽小

做咩係咁問人愛唔愛自己老婆?佢係咁問過咗界

啱啱睇完，

btw 想講朴太太同多惠都好靚，姬晶都唔錯。有時睇韓國戲會覺得有好多靚仔靚女演員係唔識，我覺得佢地靚過啲男團女團

個老公答得好隱晦咁
仲以為有其他意思

其實摺pizza盒個part都好有意思

講晒成家分工定位

very agger，個鏡頭一路追住去好撚寒

呢度開始風格180度轉變，完全估唔到咁玩法，有種睇廣告牌殺人事件嘅感覺，劇情出乎意料

Pizza盒呢幕短得黎交代晒呢家人既關係，分工，同有能力做野但無人請既無奈

朴先生respect! 同埋用頭幫佢開燈
成個角色都好令人不安

老豆都係攪鍋所有事既終結者
樓梯蹉錯腳
摺錯盒

遲左少少就無睇咁多

原來阿囡一早同 Mr 朴 拍過廣告

個妹都幾舒服😌雖然唔係靚女，真性情

真。

明明係同一場雨，但對有錢人同窮人係有天壤之別的影響

諗起成日話無論有冇錢都係得廿四個鐘，「人地做到的話，你都做到」

屌你啦

有錢人同窮人
地面同地底嘅喻意完勝Us嗰種露骨手法

btw 戲係好睇
但真心覺得全家寄生有錢人家唔可行
1. 阿仔本身只係替工，而且介紹人仲講明會翻啅個學生妹，又識得哂你家姐老豆老母，呢個大計唔駛幾年已經玩完
2. 跨國企業老闆請司機同管家唔駛查下背景？

除此之外無咩挑剔

呢點正正係我咁鍾意套戲嘅原因
前段已經不斷用上下對比去刻畫階級之分 (e.g. 豪宅與地牢、床上床下、梳化上下)，而一場大雨 (一個向下降嘅意象)就將先前所鋪陳嘅脈絡一嘢打通曬，更揭示咗一個更深層、更宏觀嘅對比: 高窪地區與低窪地區。因為呢場雨，有錢一家突然返歸造成一場豪宅大混鬥，貧窮一家落荒而逃；因為呢場雨，低窪地區頓成澤國，貧窮一家無家可歸；因為呢場雨，翌日陽光普照，有錢太太視之為一個"blessing"，觸動貧窮老豆嘅神經，為最後大開殺戒作鋪墊
成件事只能用「渾然天成」去形容

第一次係車度問係吹噓形式 , 等社長覺得自己搵到新管家係愛老婆表現 , 就算老婆唔識做家務

第二次係花園度問係反問形式帶有嘲諷 , 社長明知太太即興搞party 同埋叫司機客串土著係麻煩到他人 , 見司機咁樣質問佢 ,所以先反串佢，我會俾人工你 當係工作一種

其實兩個環境但同一條問題，唔同語氣都反映出心態

我覺得係妒忌？窮老豆唔抵得有錢夫婦咁有錢仲要婚姻美滿

好鍾意呢套啲配樂，個氣氛好出
少少挑剔係中間成家喺豪宅大廳吹水嗰幕好似長咗啲，但窮阿媽講：”如果我有錢，我都會好似呢家人咁好人”嗰句好正

我諗第一點正正就係反映佢地成家窮咗咁耐而有嘅心態，就係把握到機會就要上，難得有個咁搵錢嘅機會，可以令成家人生活得好啲，有咩風險都會想遲啲先去處理
如果真係咁識諗嘅話，我諗佢地一早就會儲起啲錢去租間好少少嘅屋

阿妹用藝術治療價，一堂應該都幾貴下，至少夠成家人搬返出地面

一切都係因為窮人太貪得無厭

佢地三個係枱底，果對有錢人係sofa搞野果幕：

男主人前一秒係咁取笑大叔個身有臭味，下一秒就同老婆cosplay窮人要借佢架車搞野。。。一家人係枱底仲要忍受住，個畫面好沖擊到內心

佢係對眼都係癲癲地
但係佢成個角色都睇到我好不安
好似頓時變咗恐怖片

睇到一半仲以為阿明會仲有戲份
點知冇

朴書俊咁貴

Do you know 講者無心，聽者有意？

不過男主本身都仆街仔黎
想溝埋人地條女

我又覺得窮人只係呢個殘酷的資本世界的受害人
有機會到點解唔貪多d? 人之常情
Don’t blame the victim

結局點?

其實有d位唔多make sense
1. 窮撚唔會識得扮大學生幫人補習，冇料扮有料，上一堂就穿煲
2. 補補下習食埋個學生妹，完撚全痴撚線，好多有錢人老豆老母要求個男出客廳補習
3. 有錢佬請人係好撚小心，唔會比人搭上搭咁搵，因為驚佢地圍威喂坐大勢力
4. 住左咁耐，盞燈閃咁多下，兩公婆都唔理，
正常人都會搵人整番好佢

其實佢開頭都好客氣，但問第二次你緊係好愛你老婆就已經唔耐煩，話扮印第安係工作一部份，跟本無當佢係朋友，因為亞爸之前識刷鞋先搞到老闆開心姐.

韓國依家都係高瘦男單眼皮帥哥最受學生妹歡迎
單眼皮係靚仔條件

垃圾戲
後面完全亂黎

夫人真係好正

一開始要係廁所先有wifi上網
不過電視機都有都唔係話咁窮

哇，好撚聰明喎你，好叻叻

1. 阿明一開始講過基佑考過四次入學試，熟到扮到嘢。
2. 多人做唔等於呢家人都要？
3. 咁呢點我認為都算合理，冇做bg check都有少少不合理。但考慮到朴氏夫婦啱啱炒咗司機及管家，等人使，劇情尚可接受。
4. 記得朴太食拉冬時望住啲燈講話，聽聞有鬼會招財，因此冇整過？

睇到

點解廁所先上到網好似無講

客廳咁大個窗都上唔到網？要去廁所上網

我反且覺得個女，多惠仲正

Jessica 都唔錯喎，傲嬌女係似有錢人既
其他三個都平民百姓樣

可能間cafe係近廁所方向呢

佢間屋都唔大，而且廁所密封哂咁 ，出面大廳個窗口大啲接收wifi都好啲

樸家大宅連地牢都上到網收到訊號

有無人會覺得朴家都好慘？
死咗老公/老豆 + 比四個人呃感情呃錢，對佢地打擊唔知有幾大，尤其係兩個細路

仲有阿明個大計應該都 mola mola

佢地除左有錢 其實做錯左啲咩

根本佢地就好慘個d傷害到主角家庭嘅說話明明唔係直接同佢地講，只係俾主角家庭偷聽到

仲有一樣野,其實窮人兩邊可以講和,舊管家都係想佢老公有地方避追數,搵人比野佢食, 兩邊都有痛腳.代表佢地兩邊都爭上位,自私.佢地都明有錢人仆街,寄人籬下,咪又係為利益.

因為樓下個傻佬聽到腳步聲,佢祟拜個屋主,所以知什麼時候開燈,個老婆睇落咪似自動感應.

Morse signals to outside Scouts, if any : In case of danger, the Korean people are willing to send SOS message to the United States.

CEO Park's wife arranging guest tables in the form of a crane wing (학익진/鶴翼陣) at the bloodiest garden party. : It's nonsense to employ the famous battleship formation which Admiral Yi Sun-sin ordered to defeat the Japanese naval forces during the 16th century Imjin War.

Ki-taek's stabbing of CEO Park : Ki-taek was thankful to CEO Park, but lost his temper to stab CEO Park by CEO's saying, "What a smell! Don't cross the line." It resembles the ordinary labor-management relations in Korea.

3. 朴太自己有講佢好信呢種熟人介紹鏈，佢真係衰天真

Jessica 個樣有啲似 Regen

因為嗰度先收到樓上鋪既wifi，仲要唔使密碼。

其實真係有好多方法避免悲劇發生，奈何一路累積既精神壓力同多次霎時衝動，都一步步將全部人推向悲劇結局。

同埋韓國係好講關係既社會，識人既話搵份工易好多，亦多著數。

有錢人家庭個個用iphone，窮人家庭用android ，窮小子用lg g4 都溝到有錢女

貧富差距係可接受嘅結果，
但先決條件係社會有平等機會而且市場經濟無歧視，
顯然地今時今日並無付出與收穫成正比嘅合理制度，
睇完好心up。

其實我覺得呢套都好露骨佢想表達貧富懸殊啲scene都幾明顯

其實我覺套野去到好盡
d比喻，d劇情
睇到有d辛苦

我唔敢話佢over左
因為我唔熟韓國
但之前睇果套burning
同韓國個貧民窟
韓國既貧富懸殊問題應該幾嚴重下

點解個老豆成日試探個有錢人愛唔愛老婆？
諗緊老豆原本可能有plan係想整佢地離婚， 跟手嫁埋個女比有錢人就阿女真係變女主人

我睇完係諗kelvin個頭俾人扑到咁樣除咗醒返傻笑咗陣就咩事都無

管家老公真係睇到好心寒
個仔啲畫其實畫緊佢

阿妹俾人插咗一下心口但我見仲有反應以為冇事

我覺得導演係特登拍到咁長
觀眾一定緊張主人家會隨時返嚟 愈拍得長個緊張感愈濃

好坦白講 呢對主人已經好客氣
但自卑嘅人係聽到乜都覺得人哋踩緊佢

點會有人唔鍾意多惠

係咁問 係咪真係好愛佢老婆 好怪
同埋個司機 係桑拿房 都有d 似想辣鳩佢老婆

呢個真係無留意有無d畫睇返

多謝你解答左我心中疑問

話似猩猩

平時一年都睇唔到幾套韓國電影..對上講梗炸雞麻麻...逆權司機一般..呢套就不得了.又令我再次覺得韓國電影出色好睇個D真係別有一番味道..係韓國獨有風格咁...遲下睇返導演其他作品先得..正係睇過韓流都記得係正野..
講返套戲見猜測最多係男生拎舊石去地底究竟係想個兩公婆都轉運抑或真係動殺機?我自己就第1下都認為係前者.睇返原來有後者後都係覺得前者多D..始終要殺人洗乜特登拎舊石去?去個度再搵野都好易殺到人..不如呢度投投票..講梗巳入場觀眾最先覺得為乜拎石..
想兩公婆都轉運
殺人滅口

好次幾得意咁

諗住係輕鬆喜劇點知到後咁沈重

本身管家入屋氣氛開始變得古怪
沿住條樓梯衝落去，成個氣氛好撚不安

窮人係豪宅爽緊嗰陣都有為呢個問題發愁，講笑咁講個仔到時結婚要請臨記
之後發現地下室打破左佢地既計劃，或者可以講佢地本身就無計劃

呢段真係成套戲既精華，意象運用遊刃有餘
暴風雨前夕鋪排左咁耐，用一場雨展示出兩個階級之間無法跨越既鴻溝嗰種絕望
視覺效果都好出色

我好僧小偷果一家人 搶人份工就算 因為佢地都要生存 有實力 但係一家有左份工後又唔好好地做 一尾想貪 越線 加上明明都溝到社長個女就好好重新做人 搞搞下想殺人 管家同佢老公反而我欣賞 起碼佢地識知恩圖報

男主角個仔咁毒都食到學生妹

心裡響起了 John Lennon 在1980年被槍殺前為兒子 Sean Lennon 寫下的一首《Beautiful Boy》當中最具代表性的一句歌詞 "Life is what happens to you while you're busy making other plans" (你可以自得其樂地去計劃你人生的每一步，但真正的人生，永遠只發生在突如其來的事情中。)宋康昊一家常提到的『計劃』一詞，他常說沒有計劃就是最好的計劃，正好反映了角色的絕望和無助，因為原本計劃代表的是夢想，但當夢想破滅後，計劃永遠不能實現時，沒有計劃就成了最好的計劃，相當諷刺。」

睇返張畫起哂雞皮

睇完好想做韓國人

下？一個保安工作
500個人爭
你做埋我個份
建議睇埋Burning 、救韓大時代 補完當地社會背景資料

做韓國人勤奮上進有機會住大屋， 唔似香港做中產都住劏房樓

韓國男人咁柒都易有女， 重男輕女

個痴線佬唔係見人就殺 佢係保護個社長 而個父親殺社長嘅原因係佢接受唔到乞兒嗰陣味 因為嗰陣未令到佢覺得被歧視 但我覺得他錯不至死 所以父親事後也感到後悔

佢殺社長原因係 前管家老公對社長十分尊重 但社長對佢死後毫不關心 只係想拎條鎖匙 但其實你不能怪社長 因為前管家老公 一出來地面就是殺人 沒有對社長解釋來龍去脈 在社長的角度對他毫不認識 甚至佢連地下室嘅存在都唔知 所以怎能怪他

黑條未必代表殺人犯 只是代表窮就是一種罪

其實佢憎恨社長嘅原因係 有錢 其實社長一家對他們不錯 信任他們俾足錢做事 只係過一場大雨 令佢感受到有錢人同窮人嘅生活差別 令佢怨恨呢個世界 天生有錢人及天生窮人 再者即使叫佢角色扮演來慶祝兒子的生日 人哋有比足錢佢開工 呢啲點會叫做忍受呢 對窮人來說外面有咁多競爭 幫呢一家人打工 可以搵到咁多錢 人哋又會補錢 可以講得上幾生的福行 (天生窮就算 能遇上好雇主)

韓國一晃大約300尺左右只係港幣2000-3000有找

殺埋管家老公就安心做到上流人喎

我覺得個痴線佬唔係想保護社長
純粹係報仇
知道自己老婆被窮老母踢左落樓梯仲死埋
所以想殺窮人一家

加上痴線佬同老婆關係好好
地下室仲有condom添
所以想幫老婆報仇唔出奇

其實我奇怪點解唔俾手提電話地下室
明明係收到
雖然我明而家咁樣氣氛好好多

可能怕俾人追蹤到？
因為要逃避債主
鳩估

英文呃得下有錢人，談吐淡定有條理，夠膽第一次見就摸女仔脈搏仲要解釋得頭頭是道。咁既仔都話毒？

個樣有啲毒，佢個朋友就靚仔charming

其實有錢一家真係好慘
無啦啦俾主角屋企搞到家破人亡

男主人只不過係嫌主角有味姐，如果真係有臭味咁都係人之常情，仲要唔係當面講

女主人諗法單純，覺得主角佢地信得過就俾佢地逐個咁介紹入黎做，點知引狼入室

個女就俾人呃左感情

仔就嚇到兩次反白眼

個前管家塊面傷哂會唔會係比大耳窿追債？
望落又唔似敏感

由選角劇情對白拍攝手法都冇野可以挑剔，
所有野都環環相扣，互相呼應，
睇樣既有朴太多惠；深度分析既又有排講
真係2019目前睇過最好既戲

我想問有冇人知最尾Kevin個段獨白係唔係唸住寫俾佢呀爸既信既內容？如果係咁點樣俾佢呀爸知信既內容？但感該唔係唸住用Morse code？

係比爸爸既信，
但冇講點比，但其實都冇方法去比，最尾都冇交代，
可能係一封寄唔出既信

點解要順時針?

一路睇個時有諗會唔會其實有錢個家人
係由一開始就知道前管家收埋佢老公係地下室 同基佑成家人用假身份
因為有啲鏡頭影到朴社長好似講野有骨又深謀咁
再加上個仔識得睇摩斯密碼
仲要寫咗落本薄度
而且基佑同啊明都不約而同咁講咗同一番說話
會諗會唔會多惠每次都會引補習老師落搭
最後一腳伸開佢
所以先估其實係知 只不過唔講
係因為鐘意個種人地附身佢地
以為自己真係做咗上流人既時候
突然做少少野就可以令到佢地驚惶失措
將窮人玩弄之中 而佢地仲以為自己好勁

應該就吾系柑啦，
如果係個就唔會有舊官家同痴線佬係到

D廢老真係好熱愛工作

用頭撞燈制求救撞到傷晒

香港週末票房快報

非家庭客源新片方面，則以安樂發行、韓國導演奉俊昊執導的應屆康城影展金棕櫚大獎電影《上流寄生族》在開畫表現一般下，周末增場一成七至32院映逾百九場，昨獲近萬四人次，每場平均人次達70以上，更是十大之冠，爬升達一倍四，推算收入亦在百萬以上，看來不少觀眾也許因其獎項慕名而來，令三天累積達220萬。

個人覺得套戲一般，有d過譽

落咁大雨仲點露營呀，窮人仲要開晒party，真係當人地唔會返屋企咩，完全唔合理

仲有我好明白男主人感受，因為之前有個新同事有臭狐，不過成個月都無改善，最後老細頂唔順炒咗

戲入面男主人只係同老婆講老司機有體臭，又無當面話過佢，只係老司機起唔適當嘅時間聽到姐

仲有男主人都係想送個仔去醫院先係咁問佢拎車匙，跟住條匙比個痴線佬壓住咗，個痴線佬應該好多日無沖涼，嫌佢臭都好正常，但老司機反而自卑心作祟殺人

開晒party真係過份左 頂多都應該偷帶人去主人房扑野
有錢人屋企應該裝左CCTV 起碼可以等D工人唔好咁過份
現實地盤佬(好多阿叔放工都唔會清潔)
放工坐底 好多人都即彈走
更可況有錢人 加上個窮老豆仲要有臭水侵到全身都係 正常人都頂唔到
人地沒當面話佢已經好好
現實既話老闆應該會話比幾日時間你改善 改善唔到就88
最後個窮老豆個女就死 你想人地點?
1)人地唔係醫生都唔會幫到你咩
2)可能人地都驚緊 想即時走人都好正常
3)個傻佬分分鐘幾年都沒清潔過身體 都真係臭
4)佢地只係幫佢打左一段短時間工 就想人地好關心你 家人咁?傻的嗎
幫係人情 唔幫係道理 你地都唔係免費幫人打工 只係一個交易
最後窮人一家都算係自作自受 唔係佢地條傻佬會出來殺人?
仲要拉埋人地無辜既人落水 殺人地2個細佬既老豆 真係賤到仆街

完全改變咗個意思

冇話唔貪得
貪得叻嘅做咗有錢人咁解

有時窮人窮係因為短視

少量劇透 未睇請skip

想知套劇影射咁咩年份？90？80？
而家真係仲有人窮到咁？ 唔熟悉南韓個邊經濟
覺得司機應該有d鍾意女主人
無啦啦捉住佢隻手
之後仲要聽到佢地兩個搞野 個妒忌心再加重d

Btw個女主人好撚正 睇到扯扯地

現代
應該咩地方都有窮人
香港窮人既棺材房都可以同佢地一戰

如果係真 佢地經濟真係好差
起碼起香港你肯做要搵份萬幾既工無難度
純粹係住個方面真係好撚貴
佢地講到500人爭一份工？
仲要連份摺紙盒pt都要乞返來做

巴打咁講有少少離地喎

香港都大把呢啲窮人啦
住劏房嗰啲仲慘過主角一家

因為睇過逆權司機逆權大狀
睇上去都無佢地咁窮 所以問清楚
佢地個隻窮係三餐不繼咁
起香港好少見 所以先有d驚訝
咁當然起住個方便香港一定係世界第一慘

愈諗愈覺得窮老豆係有啲仆街
一開波無 wifi 果段已經影住佢瞓係到唔郁，比老婆話佢扮瞓，係大屋飲酒時比老婆串佢似小強見光死
身為一家之主但無揹起責任養家，大仔搵到補習就話以佢為榮，後尾都係靠對仔女 carry 先埋到有錢人身，明明未老到要人養
地下室單嘢發生後佢話自己有計劃，但原來無，難為細妹死之前仲係廚房同老母講信老豆有計
一時衝動殺咗朴生，但係龜縮唔認罪，搞到大仔發個春秋大夢想救佢，都唔知對未來人生有咩影響

標題講到明劇透討論

老豆就係一家窮既原因，先唔講搵唔搵到工，
失敗過咁多生意揸車又揸唔長就知佢冇用。
個女明明詐騙改入學證又好讚嘆，仔女搵到錢帶老豆食司機飯堂佢又講到自己請咁，價值觀錯曬
明明對仔女都醒目，個仔肯努力讀書retake 4次 個女鳩睇一次藝術野又頭頭是道。明明都叻，就係咁既環境令佢係發展唔到。
老豆自卑+懶+要面，一家就咁比佢害死。

一路睇嗰陣，覺得本身長遠嚟講最有機會成功嘅係個女，點知最後

感想

個人覺得套戲想帶出窮人vs窮人的訊息....套戲刻意描寫到有錢夫婦係一pair好人，意在說明有錢人並無攞你窮人著數....反而管家婆夫婦同男主一家鬼打鬼...班窮人自己送自己去死...

自己睇到好投入...覺得佢描述個種窮人的心態真係好中......攞獎係唔同d

P.s. 我覺得編劇幾好...無貪心...淨係話男主一家窮...無沾染個窮人stereotypes...無人酗酒，濫藥，援交，包二奶，家睦不和

P.s. 2 咁係有味就有味...男主阿爸個mentality 唔夠強

套戲睇到我好燥
好多悲劇的源頭都係個老豆到
依啲垃圾老豆捉去絕育啦屌
窮又唔識教就咪鬼生啦

係大耳窿追債
落到地下室佢老公問佢塊面咩事，佢話估唔到班大耳窿追足四年幾債

咪係
係地庫流到成地都係血
我以為會死個個係佢

變態佬仲要補刀掟多下

而家睇返 其實畫得好似

我都以為kelvin最後會死，但管家老公第二下無瞄準掟

關於海報設計問題，兩個唔同場合既訪問
source: mtime

1. 問：這次獲得金棕櫚，你想要對韓國年輕導演說什麼？海報上為什麼會有蒙眼睛的設計？

奉俊昊：今年是韓國電影整整100年，《寄生蟲》的獲獎，是康城電影節送給我、送給韓國電影的禮物。海報不是我設計的！我也不知道為什麼要這麼蒙着眼睛，海報設計師本身也是一位非常優秀的韓國導演。

2. 這款海報的設計師是電影導演金尚萬，他曾經為奉俊昊的《漢江怪物》、朴贊郁的《親切的金子》等多部影片擔當美術設計和廣告製作。奉俊昊導演坦言第一次見到這款設計的時候「很吃驚，也很開心」。

對於海報中遮住人物眼睛的設計，奉俊昊導演解釋道：「這種設計會引發我們各種推測，有點嚇人又有些可笑，好像在隱藏什麼。」

仲有個位都好帶到窮人vs窮人呢樣野
係個司機食堂度個女問個老豆有無揸過BENZ，佢老豆話係台灣餅店執粒前後做代客拍車果時揸過；再之前老豆定啊媽都講過，佢地要住半地下室其中一個原因就係因為欠債

之後個管家都有講過佢地欠咁多債係因為台灣餅店，所以先搞到要住地下室

所以兩家人落入依家田地所以會欠咁多債(下流化)，其實係因為同一單野.....但turn out 大家互相殺左大家

如果我有錢我都會咁好人

Same
但我都會嫌臭，可唔可以唔好殺我

個老竇揸車成日擰向後面

大家都係窮人
地下室窮佬仲會發摩斯密碼感恩
男主老豆仲要殺人地
正垃圾 唔想做就走啦 沒人逼你做 食得鹹魚抵得渴
唔感恩都算 仲要恩將仇報 抵佢地一家地底泥
最後連累埋個仔 上曬新聞 留埋案底 仲發夢搵大錢

好多巴絲留言都覺得老竇最有問題
所以套戲印證「窮人生仔正仆街」呢個道理

佢對仔女先係慘
資質唔錯 沒好既教育 係咁既環境長大
唔係咩大奸大惡 最後落得如此下場 女既死 男既後腦重擊 大把後遺症

我覺得由大仔動歪念整哂成家人入去開始就整定悲劇，唔覺得可以一直瞞到落去 老豆就係賽後檢討時覺得佢最無貢獻

今朝睇咗 睇完end 好沉重下 隱約都睇到好多伏筆 但無特別講明
（例如個仔應該有能力考到大學 但4次都fail? 個妹亦都好叻下 出去做正常工都應該OK? ）
Btw 開場前放左安娜貝爾同某黑人大媽兩套恐怖trailer 嚇撚死

屌 連導演都唔知

不過佢咁設計 又真係令到我覺得有種不安既感覺

其實係有唔合理...講真佢兩個仔女識電腦識英文...搵份cheap cheap文職係無問題...
仔女又唔係好食懶非..
想上上流係無可能，但唔使住地下

不過睇故唔駁故，情節跳脫得唔太過份，我都算...欣賞下佢d 隱喻

三個層次

地下室（管家老公、最後老豆，已經比社會邊緣化（退休金冇、逃犯），完全係絕望，但暴雨唔會影響佢地，因為生活已經冇價值，行屍走肉。）

半地下室（阿仔阿女），仲見到一半so-called希望，但係韓國社會、極端精英主義下形同冇。阿仔讀唔到首爾大學、阿女冇錢補習。有希望比絕望更難受。

最後，地面（有錢人）

最尾殺人果幕講階級鬥爭，地底殺半地下 半地下殺地面 ，社會就係戰場

利申9up

佢設定左500個大學生爭一份保安
呢個係假設 定現實韓國有d情況係咁

講左唔止一次
成個社會根本無工做
一份保安工都可以有500個大學生爭
就算你博士學位都隨時量地

LM

批判有錢人都幾正

窮人做事冇計劃，見步行步，但本性善良，即使傷害左管家夫婦都想救返佢地，比野佢地食

有錢人深謀遠慮，可以話係奸，社長懷疑司機係自己架車到車震，可以聯想到毒品；把口話唔係想測試老豆手車，但拎住杯咖啡；社長個人都冇咩血性，見到死屍仲介意臭味。批判上層冷血、不理民情、自以高人一等。

管家老公好respect社長，但社長個種討厭嘅反差都好深刻..

可惜無咩交代到一開頭做接盒同埋後黎做社長屋企d工差距有幾多
但當全家都入晒去做無玩 已經諗緊想搬 應該係夠改善有餘
不過最尾老豆個end其實都預告左 就算佢係正常入職 最好個end都係因忍受唔到社長言語輕視而辭職
反正仔女同老婆應該可以應付到

我覺得套戲想講嘅其中一樣嘢係，主角一家呢種未窮到盡，仲有小小機會向上爬嘅人，為上位真係可以不擇手段
由一開始扮大學生、扮藝術治療，去到屈司機，最後直頭搞到人敏感，佢哋仲要毫無內疚

窮到盡嘅舊管家發現秘密，主角一家完全冇諗過講和，仲踢人落樓。佢死之前都話主角老母真係好好人，但係佢踢我落樓

痴線佬會感恩，主角老豆就小人之心殺埋人
舊管家用自己份糧買嘢比老公食，睇下主角一家，社長呢頭走，成班個頭就走去大食大飲，反而痴線佬同老婆都只係聽下音樂跳下舞

就係想話佢成日越界

呀妹好慘 臨死前係諗住拎野食落去比佢地

之前睇過套記錄片，韓國唔少人考唔入sky(首爾、高麗、延世）會寜願repeat都唔會讀d差d嘅大學

點解Jessica見完個仔一次 個仔就勁乖勁有禮貌 用左咩方法搞掂佢

唔知點解開燈呢個位諗起d揭尾故

個有錢佬係咪有出軌？
司機問左幾次佢愛唔愛太太有無特別意思

夠惡掛，同埋年齡相近識相處

我仲以為個司機會食咗個太太

套戲好表達到老豆口中「無計劃」
即係窮人無力嘅逆來順受
無期望就唔會因爲不合期望而失望

就算返到屋企水浸
老豆冷靜執野走
個女半放棄食啖煙
反而係個仔想向上爬，先會有心有不甘想解決件事
老豆要見到個女死
先會有反抗心態

最sad係個仔最後都係發夢先會救到老豆

另外我覺得劇本套路好似green book
先笑後苦，有back meaning，表達手法正路無甩
基本要求做哂
最佳影片提名頭5應該走唔甩
除非下半年無對手
否則個人感覺離最佳仲有距離

你依家咪好似主角最尾ff咁

最後真係fake左我，以為佢真係做左有錢人
點知ff 出來我就屌左聲就走人

呢個結局先高章啊
反而如果佢真係變到好有錢我就真係屌一聲

咪就係，咁容易咩

P. 6 #140

幫有錢人打工之後負擔得起食韓牛，份糧應該唔野少

拎咖哩係睇佢手車穩唔穩啊...

剩係想知個結局點

都係前境灰暗架啦
大仔淨靠打工好難儲到買豪宅嘅錢
老豆亦都好難捱到果一日

其實老豆出嚟認咗佢咪算囉屌

咁認真 套戲根本唔係想講一個故事俾你聽 有鬼結局咩

p.s.今年最猛既片
究竟韓國點培育出朴贊郁 奉俊昊呢種導演
寫得到 又拍得到一個有內核又可以商業化既故事
成套戲都處係“痴撚線”既邊緣 當你開始覺得好魔幻 好亂來 但唔合理既情節往往係失控前最後一下拉翻翻黎 令你接受到劇情安排 理解到導演係有野想講

老豆出黎自首都係坐終身， 係易啲見面既， 起碼有探監時間多左，好過住人地間屋地牢

個地牢是但無一樣水電,佢地死啦,又唔可叫人整.新居入伙,個個都唔掉個櫃,個雪櫃一定擺個個位,

埋係花園條屍係社長定肥婆管家?

肥婆管家

肥婆管家

社長有佢家人安葬駛咩外人操心

爸爸咪同條屍獨處左好多日....

一個社會發生過好多痴撚線嘅事
但係社會同市場又容許無限嘅創作自由

睇完，好好睇

真係好有意思 反思左好多野

管家同老公：
佢地兩個想安安份份咁生活 唔貪心
佢地最多社長一家唔向度時 跳下老舞

但係無耐地 好多野都事願違
你無機心時 人地都會害你 搞到你永無寧日

社長一家：
無咩好講
只係覺得社長老婆蠢到好唔合理
社長一家人無啦啦比人搞到家不成家

社長最後個下蓋住個鼻都好正常
個癲佬起碼10幾日無沖涼 正常人都會蓋住個鼻逃跑
唔好講咩唔理窮人一家 逃走
咁係人知常情

窮人一家人：
窮人真係唔好生仔 唔好害下一代
大家都有講話佢老豆懶 廢 自卑
甚至有人睇到Pizza盒個1/4唔合格 全部都係老豆整
真心好佩服個位巴打

巴打講到pizza盒
我諗返D劇情 阿仔搵到條youtube片 見到D人極速整到
仔女老母都話人地係專家 睇完就算
唯獨個老豆要學人
由此可以見老豆既廢 佢應該人生好想搵到成功既shotcut

成家人都就唔知足
成家人入左去做（先不論手法）如果知足既就唔會有咁多野發生

1.放管家入黎救老公 就唔會比佢地發現成家都係騙徒
人地一心無諗住搞尻你 管家都 大姐前大姐後

2.佢地如果唔係成家偷入去住老豆就唔會睇到社長講既事
人地真係無錯

3.又或者咁講 如果佢地唔搞個司機 唔搞管家 兩兄女安安份份
做幾年仔女有錢讀書 已經有機會脫貧

暴雨個part真係睇返依度先知背後咁大意思
真心好睇

利申：真係任何泡菜野都唔睇 睇依套都係fd睇完話一定要睇
真心值得睇

男主人嫌棄管家老公條屍，反而最後隻狗走去食插住嗰串燒肉

代表左有錢佬背後連狗都不如？

咪係囉其實如果警方去現場真係細心查證肯定會查到地下室既存在..再唔係警犬都聞到有異樣尤其有管家條屍係下低..懷疑想飛過呢點所以連警察進場查案都唔影直接影訓左係醫院...其實結尾反正都係ff大可以連佢老豆無逃走係呢埋係地下室都係ff...正常都諗住係逃到唔知邊度最後可能父子團聚既時候巳經係監倉..好小諗到殺左人仲點會返返現場附近呢埋唔通真係愈危險愈安全..不過就係博你地估唔到仲可以再黎多幕做仔想救返老豆個種無力感真係歸功編劇心思細密...

韓國唯一可取就係電影

想知最後男主角係咪 未真係 變有錢買起間屋 定真係實現左

佢FF only

真係好好睇
睇完個心好唔舒服

唔知有無地下室呢
不過唔夠資格做..有無人知呢類工有無2萬up呢
同返幾多個鐘?如果孤身隻影真係寧願有埋房比你屋租都慳返不過賓賓反而有房啦啵

套戲實在好正，個女坐響個爆屎水既廁所上面食煙果下完全feel到果種無奈同無力感

想知個老豆同夫人入去柔拿房老屈個老管家之後，老豆好唐突咁同夫人握手，有冇特別含意？

推

果個位可能只係老豆想搏信任，想朴太安心，表示包係佢身上，就捉住佢隻手
但係朴太就問佢有無洗手，可能係預示緊富人睇唔起窮人嘅一個位嚟

睇完個人好壓抑
有抑鬱底既唔建議去睇
尤其中段開始果種壓逼感 對後面暴走都係好大既心理衝擊

李嘉誠都有得住大屋啦傻閪

佢地全家任何一個既能力都係班有錢人之上，就係衰窮

係窮起上嚟做乜都得 學老母話齋 我有錢我都好人啦

好多位都無講點解wor 例如點解個有錢細路咁聽jessica 話 同埋地下室男人話細佬識睇摩斯密碼但好似無推動劇情嘅作用

搏信任我係同意
但問洗手係朴太在意管家啲肺癆菌會經老豆嘅手傳染比佢
因為係老豆係用個隻手直接拎起「有血」紙巾

你up乜撚野九唔搭八你先似傻閪

你啱，我醒唔起

人地套戲就係講貧富懸殊 大家起步都唔同 你依家就話努力有大屋住 人地係大老細先有大屋住咋

師兄打算晚晚J?

仲諗住底褲果一幕會有埋妹妹同司機車震

佢夠拎起條底褲之後禁往個口啦

之後佢都有戴返手套

前半好正 好想睇落去
後半開始失控 戇鳩鳩
懶係帶信息既爛尾片

照黃子華講 呢套只係算處境喜劇

康城影展金棕櫚獎得主
你覺得戇鳩鳩 唔代表 人地唔識欣賞
別把自己放得那麼高

轉折出奇但尚算邏輯自洽
拍攝功架調度出色
但我唔可以話好鐘意，可能同期望有落差
雖然有人形容前半係黑色喜劇
但其實都唔太笑得出
由第幾分鐘開始已經好不安同繃緊，全套戲無真正輕鬆嘅位
調整心態去睇可能會好好多

後面其實已經超現實在架啦,可能成套都係悲劇會無咁好睇,因為個反差實在太大,雖然係窮,但原來只要有少少野刺激就輸唔起.

其實我係無期望下入場
驚喜連連

期望過高所以有d失望
導演功架無得輸
地下室個part 睇到心寒
係後段個大暴走我自己覺得一般
社長性格最多係仆街左d
但點都罪不致死掛
仲以為老豆有咩plan
原來真係廢到咁

其實嗰不安感由開頭已經一直升
老竇嘅廢同躁動、偽造文書同大量老吹、社長嘅複雜神情、多惠的感情都build up緊張力
最最最主要係宣傳一早叫人唔好劇透，有劇情大轉向
令到觀眾心中有數個大話唔會呃到完場，所以前半段都好intense，大家一直等爆大鑊

如果係一般導演拍，好可能會係中段俾大家回一回氣
例如拍吓班友改善生活，買吓嘢揮霍過先
不過奉生的確偏鋒，無做呢種處理，效果見仁見智
我自己就唔太認同，太「難睇」了，好繃緊，睇完精神壓力好大同好攰

韓國年輕人都無咩希望，不過住屋係香港慘啲，香港中產階級都要買棺材樓，住得細好多

睇完哩套真係好sad 原本好憎主角一家屈人地搶人地份工 仲要以小人之心度管家夫婦同有錢一家 諗落係成個社會好壓逼搞到啲人咁痴線 一諗起自己家境可能變到主角一家咁真係好擔心 唔想變成咁所以而家開始要俾啲心機賺錢

咁多人覺得好睇
但我覺得好多講唔通既位
但確實有帶出到富人同窮人既分別
一套好電影唔能夠為左帶出主題而無左邏輯
好多位都解釋唔夠：
-介紹果個人介紹完就消失 又話要追個女仔 仲要比男主食埋 對白又一樣 以為會有咩關聯
-成家人係度開廳開party飲酒食野真係會返到黎都發現唔到？
-咁大雨去露營 佢地咁醒點會諗唔到有機會返黎？
-飲完酒8分鐘內啲味會真係聞唔到？反而窮人醜味就聞到？
-摩斯密碼個細仔睇完係救命就訓左？
-地下室偷聽就偷聽點解要控埋去聽？就算係睇 後面個兩個人都唔洗一字排開係後面？
-點解個男主要帶舊石落地下室比人打？仲要咁都唔死 個頭爆血爆到咁 反而佢家姐同有錢佬就一刀死
-點解咁臭仲要請佢做司機 正常人聞住一個星期都頂唔順要炒啦
-家姐點搞掂個細路？
...

男主都唔知個燈係密碼
得佢老豆同過個癲佬傾計

岩岩睇完，個人覺得8/10分
劇本好出色雖然唔知韓國社會實況係點但都feel到果種社會懸殊既差距，可能因為香港都係咁
但覺得throughout套戲唔係好覺個老豆咁有guts會殺人，同埋個社長雖然寸鳩佢地臭但因為咁被殺好似有啲over
老豆係套戲表現出黎既態度好似一直冇腰骨咁，有錢萬事足，因為比人寸佢地臭就啪制殺社長？佢個女又唔係比社長殺
同埋點解多惠會夠力揹起男主角

係喎唔講唔覺

真係好好睇，少 bug但可接受。

係睇住個老豆咁廢個人好恔，由頭到尾都衰喺佢手上。

其實窮人一家去開 home party嗰吓已經輸咗，貪字得個貧 .... 最正係套戲可以帶住觀眾嘅情緒，個個觀眾都知道主人家會返屋企，但係就唔知邊一分鐘會到，keep住好緊張！

好可惜補習妹妹條感情線冇發展落去，哈哈可以變韓版薛凱琪❬早熟 ❯XD

五十惠
咁細個就比男主角食左

奉俊昊諷刺我們的後資本社會，資本社會打著「可逆性」為賣點，但隨著社會發展，貧富懸殊日益嚴重，社經地位慢慢變得「不可逆」。下流人不可向上，上流人思想腐敗，兩個階層的不理解形成自卑玻璃心做成的壓力, 這就是我們身處的社會。

資本社會打著「可逆性」為賣點，很有共鳴, 因為香港上流人也常常說你買不到樓因為你不努力...勸人去少些日本旅行就可買樓...

.

有露點情節會更好

好戲要推

韓國人考唔到好既大學會比人睇唔起
將來亦都無前途
所以重讀生係韓國唔係少數

可能呀爸入到地下室都係ff，因為佢個腦壞左

露營前未有咁大雨

較低個窗好似係聞到有味，當然我覺得可以open end

好撚掂 奉俊昊

巴打好有見地
見你個名就知識貨

韓妹好正，皮膚好身材正

舊石係咪想表達啲咩特別涵義？
我諗唔通呢度

收到舊石就係向上流既開始
係一個希望黎
因為朴在俊介紹佢去有錢人屋企補習

到最後水浸都要攬住佢
因為已經變成一個信仰 男主角唔想連唯一希望都無埋
去到最後都要比呢舊石扑到變傻仔
成個過程都係一個諷刺

所以最後佢掉左舊石
決定唔再依靠佢

有度講舊管家老公以前都做餅店 好似係套戲一開頭都有提過間餅店？
唔記得左

窮撚老豆都係 賣台灣餅

主角一家係地下室偷聽到

提過餅店就係男主一家係餐廳講

睇完覺得無出面吹到話咁神作，佢講貧富差距個part其實香港每日新聞都成日見同比佢更痴線，反而我覺套戲唔夠真同全面

現實有錢人既家庭, 成家蠢極都至少有一兩個聰明人睇住盤數

想搵呢幕既劇照

其一啦，不過都會有有錢佬好似小甜甜咁俾人昆
另外講窮個邊既人如果真係咁醒都唔會窮到住個d地方，或者你話香港個d蟲蟲呃人個方面一樣咁醒但佢地起碼唔會咁勤力做咁多野去搵錢，更加唔會有個gdragon咁樣樣既男仔做仔
當然我無連登仔咁有米唔知真實有錢人係點，但睇香港新聞個班多花款同有趣好多

我只睇到佢不停踩到老闆個底線，人地根本無接受過佢，心底裡都係當佢下人

成家人得老母無失去理智，好堅強

影射緊窮人咁卑躬屈膝咁折墮都仲要對有錢人保持尊敬，好撚病態既一個現象，佢仲要好自豪，覺得自己有貢獻

LM
一直唔知有呢個post
公海唔見

呢場好直白咁表達窮人既心願，好似我地成日都想中六合彩咁

老豆其實都係一時衝動姐，當時咁亂，加上套戲都講左其實佢係一個無plan既人，隨心所欲下殺左人都好合情合理

反而個細路我覺得可以描寫多d,始終成套戲佢比較有局外人身份（聞到老豆老母同jessica有一樣味），加上套戲得佢同管家老公有connection, 我覺得可以講下男主人同女主人唔信個仔間屋有人，咁樣會額外表達到有錢人既愚昧

好中意落大雨男主成家返去屋企，個老豆問個仔做乜唔行，個仔就拎住舊石發呆，d燈仲要熄下熄下，我解讀成個仔起發生咁多無法控制既事後，已經失去自我同理智，連自己都放棄左，熄燈=希望消失，同啊妹起噴緊屎既屎塔食煙又係一樣，都係放棄曬人既尊嚴

佢咁仲衰過坐牢

用政治層面睇，管家夫婦其實係比喻緊北韓
地下室封閉嘅空間同北韓一樣消息極唔流通
有一日過一日嘅人面對住畀到希望佢嘅人（社長），就日日當佢神咁拜，自願日日幫佢開燈，仲日日對住佢幅相唱歌

但你問如果北韓離開咗金氏政權會唔會過得好？又未必。資本主義底下人只會越要越多，就算離開咗封閉嘅管治，喺競爭下呢啲起跑線已經輸咗嘅國家只會一直被邊緣化，好似姬昌一家咁，只能依靠大國生存。

佢係越傾電話個樣越嫌棄，應該係覺臭

大佬仲要諗下個痴線佬長期住地下室，一定臭撚過乞衣都好正常

同埋呢家有錢人已經算好nice，
係窮人面前都好撚友善，又會邀請佢地一齊黎party

只不過係暗地講左幾句地鐵味，
同埋佢地既友善令扑野場戲變左好大反差咁

其實都好正常丫我覺得
正如我地聞支那人都一定係有陣臭味咁

好彩呢套戲無拍到個有錢家庭好黑人憎
個老公同老婆都好nice
全部位都點到即止
如果唔係隊埋去社長果下我真係會心理變態覺得大快人心

要搵份萬幾既工無難度，師兄其實已經好幸福

你咪就係窮老豆果種人囉

你試下去執一樣比十幾日無沖涼既痴線佬屍體壓住既野

佢其實都代表左半窮果代
當真係出事果時 佢既處境係點
佢可能衰坐監先唔敢出去
但管家老公只係衰差人錢
同樣都係困係果個暗無天日既地方
都好明顯咁講到一d 社會既邊緣人佢唔好講上進
只可以係毫無尊嚴咁盡力生存
過得一日得一日

男主角本身窮開 , 到有希望就諗住做番好人
尤其阿媽酒後豪言 話自己有錢一樣係好人

但當係地下室，前管家希望幫手照顧佢老公
轉頭阿媽仍然當面堅決報警令到血案發生

同有錢社長遇到身邊人有問題時都會諗辦法好來好去

證明窮人不能大方，梗加會憎人富豪嫌人窮

套戲教我地低下階層做大事唔可以有婦人之仁呀

老母開度門就搞到家散人亡

無知一問，點解個阿爸成日同個社長講社長仲好愛佢老婆？

見到唔少人都有疑問D bug位，例如 點解阿明走黎介紹份工然後無影，點解窮人呃飲呃食得咁浮誇咁有錢人又咁無腦既....等等
我覺得都可以諗下套戲係黑色幽默誇張黎做諷刺，而且當佢喻言故事咁睇，好似阿明神秘出現送舊石根本好有curse in disguise 既意味，個財運代價好重，阿仔曾經珍而重之，中間又想用佢扑死管家夫婦解決問題，但最後先回歸佢大自然。

續上

我覺得窮人一家人心地唔壞，好似媽媽都會心軟放管家入屋，（雖然佢一腳踢管家落樓整死左佢，但我覺得係無心之失，我唔知有無記錯，管家死前同老公一句話「個媽媽個人都幾好，雖然佢踢我落樓」我覺得好心酸無奈，我假設臨死講野多數真心啦）

媽媽驚被發現大腳踢管家落樓後，我記得爸爸係有衝落去睇管家雖然頭流血但重有呼吸，佢反應係「好彩未死」。

無錯，阿仔最後拎舊石衝落樓明顯想殺人滅口，但佢係因為覺得成件事係佢攪出黎想負責任，點知7左手軟跌左舊石落街，除左心虛，我覺得佢心底都唔係心狠手辣既人........

至於最後爸爸殺死社長，我覺得社長嫌窮人臭只係其中一部分，好多野同連日情緒加加埋埋，社長兩公婆既離地言行，佢地岩岩爛鬼屋都無埋，但有錢仔生個日，說要佢地做埋D無謂19野等等，
但導火線我覺得係佢見到自己個仔同個女條命仔都凍過水，(好彩老婆制服到個管家老公)，但社長同其他有錢人自顧自己，個下佢只可以向社長發泄報仇抗議，其實姐係對權貴強權既代表發泄報仇抗議。

我都認同社長一家都無辜架，佢地都無害人架，
但社會不公，其實邊一個人唔係無辜？
窮人都無害人，都有嘗試努力生活架..........

我都認同呢度阿媽係自私，
但我傾向相信佢係純粹為自保扮報警嚇下佢地，從而趕走管家兩公婆離開間大屋，令到佢地一家四口穿崩機會減到最低。

返返去阿媽係套戲曾經講過類似既野：「有錢人有大方做好人既本錢，我有錢既話都一定係一個好人，會比個有錢老婆仲好」

並唔係合理化窮人所做既一切呃人野，
一開始呃人就要預左做無限既野去遮遮掩掩，就要有面對代價既覺悟。

紙係包唔住火，所以無論阿媽放唔放管家入屋，應唔應承管家照顧老公，或者佢地襯落雨開唔開party，個結局都唔會差太遠。

有兩個可能性
一佢知有錢佬出面個第個
二佢覺得有錢佬對老婆表達愛既方式令佢自卑

社長個女幾時死???
點解唔覺

邊有死

死咗嗰個係窮爸爸（司機）嗰女

最後聽到個女死左不自覺地笑果度

舊石咪即係比喻唔屬於你的財富

唔會 因為男主唔知燈制既秘密
只有男主老豆知道

終於睇左

睇完我好自然喺戲院講左一句:窮人正仆街!

老竇，仔，老母都係仆街。

Whats張The Care咭片俾佢

佢殺社長果陣，佢個女未死架。

個老竇根本係仆街。

咁只係代表聽果個係仆街。

溝女冇野

但後尾佢動殺機想殺人就係仆街。

完全理解錯
套戲嘅窮老竇，仔同老母本性係邪惡。

好啱。

窮老竇窮老母同個仔人格本質係邪惡。

其實雷雨果場講左，得個女襯間屋(善良)。

我諗你地全部理解錯，講咩有錢人窮人人性根本離晒題
呢啲各種表現只係講緊唔同人點樣寄生資本主義社會入面
套戲其實講緊資本主義社會結構問題，低下階層缺乏向上流動機會

其實我覺得個老豆殺社長嗰度
係因為社長明明係趕住攞車匙救個仔
一般人喺危急關頭其他野都唔會理架啦嘛
但佢都要鍊住個鼻 證明佢係打從心底覺得極度厭惡
所以老豆嗰下先爆發殺咗佢

得個女襯得起間屋我覺得係指佢個職位係本身冇人做
而其他三個都係用古惑招逼走上手

同埋個女嗰陣唔算特別善良啦 其他三個內疚擔心緊上手嗰陣 個女叫佢地理掂自己算 唔好一款

扮The Care嗰幕, 阿女攞晒人哋個人同層樓啲資料
仲以為佢哋想呃埋層樓返嚟

我覺得你地唔可以怪老豆
由局外人既身份睇 個老豆係仆街
但你代入返自己係佢 自己做過既衰野可能拆穿
自己個女死左 自己個家一晚之間冇左
原來自己一直以為自己做好本身 但其實比人背後笑緊
一切一切 係一瞬間傾倒而來 果種壓力唔係人都受到
係果晚佢都同自己個仔講 冇晒希望 可能咩都唔做 咁先係最好
事實上佢就係我地每一個窮人既寫照 當你冇晒希望 理智線斷裂果一刻
你會做出一d 傻事 只不過佢選擇既係殺人

咁靚女主動溝你
你唔受？

個女都唔係好人啦，第一個出橫招趕走司機
喺社長屋企又話顧掂自己先，根本成家都有問題

社長老婆叫咩名喺梳化搞野伸手入去老公褲成支野突起好真

錯晒!

果陣佢個女仲有意識，正常老竇一係第一時間抱自己個女去醫院(用老板架車，可能唔理老板)。
一係第一時間攻擊傷害佢個女嘅禿頭男(bid c又好補刀又好)
但係佢偏偏揀傷害無辜，咁就係邪惡本質。

其實我認為重點唔係講咩，而係做咩。

老竇，老母同仔喺套戲都有殺人之心同行為。

嗅覺係自然反應嚟。
完全冇問題。

唔係，套戲雖然有對白講難搵工作但實際上講嘅係人性。
事實上佢地成家呃左份工果陣，已經脫貧。
老母已經點左題，佢話自己有錢就會善良。但實際上，佢自己有機會就欺壓人(有錢佬同佢老婆調走司機同要管家走都有諗對方感受)。
重點唔係錢，係老竇老母同仔本性邪惡。

唔洗唔係啦，奉俊昊自己講架。我發覺好多人討論電影都錯方向，講邊個好人邊個唔好係冇乜意思
你真正要諗既係點解從頭到尾都要問有冇計劃，要兩次問社長愛唔愛老婆，點解要設定做印弟安人，加北韓場戲，水浸時老豆攞住獎狀，個仔攞舊石，個女攞包煙？
你睇戲唔識睇呢啲鏡頭語言，隱喻，係唔會明導演想表達咩

所以咪話溝女冇野。

戲從來都講人性衝突。

舊管家同佢老公面對更大嘅絕境，但都心存感恩。
而老竇老母同仔就心存殺念。

你可以解讀晒所有隱喻，但終極主旨係人性。
唔明白中心主旨而不停搵旁支解讀就自high.係冇意義。

我咪講左係導演自己講，你唔識睇中文？
你洗唔洗自己睇下關於電影基本知識再翻嚟同我講野？ 4 levels of meaning你都至少自己認識下，好基本野嚟大佬，咪剩係識話人自high。我都唔識解大部份鏡頭語言先鼓勵大家去討論
睇一套戲有自己領悟係好，但你否認埋導演講既野，
你係咪有病呀？！

社長攪野果時，我仲以為佢老婆話要攞避孕藥食，但避孕藥係咪應該要提早食先有效 !?

男主角揀 party 果日攞舊石頭去殺人唔難理解，因為得果日明正言順登堂入室可以通屋走。

男父見自己個女被刺傷，傷勢嚴重過少主癲癇發作好多，但社長只顧救自己個仔，絕對係殺人爆發點。但奇在車匙係自己手，點解唔自個女自己救，即時開車走? 佢成日問社長愛唔愛佢老婆，絕對係痴心妄想過頭，有錢未必要沙沙滾，人地就算答唔愛，有錢婆都唔會睇得你上眼喇，同你出軌

最後，男主細妹點攪掂個少主人，變得聽聽話話，始終係一個迷。

好好睇

邊度睇到奉俊昊解畫？

有冇人知社長個女學生妹妹叫咩名

玄升玟

係成身血腥味？？

同《小偷》比，模糊左富人同窮人既必然對立，
《小偷》入面窮人就係好人
仔細睇其實社長既死好悲慘，都好無謂。
一來，佢白手興家，做it新貴，正常向上爬渠道。
二來，作為一家之主，都算錫屋企人，個仔玩咩就投其所好，又徹夜陪佢（同啪啪）
三來，對下人幾好，前管家夫婦都好感恩，對主角一家待遇唔錯，前面已述。
而成部片所有既懸念最後都指向呢家人只係有錢正常家庭（老公冇偷食冇叫雞，老婆冇食靚仔司機冇食丸仔，不過係咪過份完美？）
而社長最大問題只係大男人，好在意上下之分，例如講得炒司機既小事由自己講太樣衰，ff司機用後座車震等

反觀主角一家，拆散社長屋企美好家庭，個女比老師騙色，得番蠢女人持家，但主角仲ff未來買番棟樓，但冇諗過補償人地一家既傷害，都可見窮人之所以窮，唔止係冇錢，連心都窮（但兩者邊樣先...？），所有野都係以自私自利做出發點。
當然，作為對照，
前管家夫妻就係好人既窮人。

個女好cute
個老母好撚正

可唔可以分享多啲

《上流寄生族》何以電影票房走勢堅挺？

近期雖然社會氣氛並不理想，不過其實電影市場在這個周末其實並不差。當中荷里活幾部大片，包括索尼發行的《蜘蛛俠：決戰千里》、環球發行的《Pet Pet當家2》與迪士尼發行的《阿拉丁》均各有捧場客。然而，要數到最為堅挺的例子，安樂發行、奉俊昊執導的康城金棕櫚獎得獎電影《上流寄生族》絕對贏出。

《上流寄生族》在不經不覺中，截至昨天累積已突破七百萬，比起去年安樂發行，同樣獲得康城影展金棕櫚大獎的是枝裕和電影《小偷家族》還要高。而最為特別的是，當周五《蜘蛛俠：決戰千里》正式開畫，幾乎全數電影周五人次與收入都較周四下跌一截時，《上流寄生族》卻倒升一成，情況並不常見。

《上流寄生族》於市場表現獲得倒升，當中有著不少因素。韓國電影近年發行需要與時間競賽，不少韓片在韓國本土上映個多月後，便有網絡音像產品流出，而安樂發行是次安排《上》片在韓國開畫不久便直接上映，比起台灣還要早，吸引觀眾可以先睹為快。而當中導演奉俊昊與演員宋康昊其實在香港有一定捧場客。當中宋康昊沒有俊悄臉孔，但其演技已受香港觀眾肯定。而電影在香港口碑強勁，即使只以三十院上映，似乎仍可保持強勢。

觀乎《上流寄生族》目前情況，倘若口碑繼續發酵的話，看起要獲千萬票房成績，也可以是指日可待吧！

上網唔係好搵到女女啲圖

想睇老母舊戲啲片都好難搵
好似有露

順時鐘啊

仲要好大波

講開韓國導演奉俊昊，新作《上流寄生族》固然是一部相當成熟厲害的作品，但說起韓國最經典的電影，《殺人回憶》絕對是列入三甲之內，此片是導演奉俊昊的成名之作，亦是影帝宋康昊的代表作之一。

知道影迷們等到頸都長～ 電影中心將會放映兩場「連環放映」《殺人回憶》加《上流寄生族》！👏🏻👏🏻另外，凡購買「連環放映」戲票的觀眾，由7月3日起憑著含票值的票尾可親臨百老匯電影中心會員部換領《上流寄生族》的超精美插畫海報壹張❗️

精美插畫海報由南韓國寶級速寫藝術家金政基(김정기, Kim Jung Gi) 用了共13小時徒手畫出來，他把奉俊昊所有電影作品的最經典的一幕徒手畫出，超厲害啊！

#由韓國直送到香港
#奉俊昊所有經典作品精彩呈現你認得出幾多部呢?

兩場「連環放映」數碼復修版《殺人回憶》+《上流寄生族》
◆ 14/7 (SUN) 12:45
◆ 21/7 (SUN) 15:20
購票請往:

鳩估之後可能有奉俊昊舊戲重映，電影中心做獨家

垃圾到嘔，完全唔合邏輯，得最尾殺人合理小小

求骨肉同謀

睇完唔係好明點解舊管家返嚟大屋嘅時候有啲傷痕
應該唔係敏感佢仲同佢老公講遲啲解釋

睇完18頁，有一點大家都冇提
佢地係間屋開P時提到之前個司機，然後話唔知個司機點呢，個老豆好似提到佢一定搵到比依家個老闆更好既人，家姐好似就話我地都未搞掂自己，理咩野人。
1. 表達左佢地向上流時其實係某程度導致其他人不幸
2. 家姐果番話進一步強化自私，各家自掃門前雪
好似家姐一講野跟住就到前管家果幕
一見到前管家係大雨個畫面好有流落街頭感覺，就更強化阿爸果段說話，你以為人地會過得更好，但其實因為你上位既手後而令其他落番下層

最初前管家走左，阿爸介紹中介時個社長話前管家冇缺點，唯一係大食，一人食兩人份。之後佢地開P出事後前管家有提到佢用自己錢買野比老公食，咁到底係大食定係收埋D野食呢

仲有一開頭阿仔個fd介紹依份工時佢問fd子點解身邊咁多大學生但就比依份工既，fd子最重要既原因係覺得阿仔唔似佢班大學朋友候住個女仔，可以睇住個女仔等佢番韓國。但阿仔向上流既時候已經忘記哂依D野，同個女仔錫錫錫

家姐扮高級中介時問女主人要一D文件，身份證，證明收入文件如屋契等，女主人重覆講左一次屋契。我以為依個係伏筆，佢地成家真係有可能取代依家人，用佢地既身份，係依間屋生活。

大雨後司機車女主人購物時，女主人坐係架車後座隻腳「涼」住係前排頭枕位，但又因為聞到司機陣味而開窗。幾諷刺，上流人士「涼」隻腳令司機聞到味佢地覺得冇問題，但就接受唔到為佢地工作既下層人士既果陣味。

上面有巴打提到導演嘅親身說法，令我記起睇過意圖主義哲學
意圖主義認為作者嘅意圖有助詮釋作品意義
反意圖主義則指作品意義由作品本身決定，作者嘅創作意圖同動機不一定可以反映作品意義
有興趣可以睇吓呢兩篇文

我比較反意圖
自己認為，我作為電影嘅受眾，看山便是山，我只信我睇到嘅嘢，無需刻意解讀或尋求每一個鏡頭嘅用意，太攰了
而且用反意圖主義角度睇，導演想表達four meanings都唔一定表達到，用暗喻都唔一定用得好
所以導演意見參考吓好了，睇戲都係無絕對答案好

但係家姐係喺落雨之後三個人走嗰陣
唯一關心地牢嗰夫婦嘅人

其實阿媽都有關心個前管家，係開P果日叫家姐攞野比佢地食，話佢地隔左成日應該會好餓。但係家姐準備行落去時女主人岩岩出現。
因為咁樣最後細老先會落去樓下，某程度唔知算唔算係因果呢。

其實我感覺導演想帶出每個角色可以係好人同時又可以係壞人。比如阿媽，前管家都話佢好人，但係踢佢落樓下。依一句我又覺得對應番開P時阿媽講既如果我咁有錢我都會好人。而要成為好人，爬向上層，免不了要踢走某D人，正如佢地踢走司機同管家。

佢推門果陣跌咗落嚟呀嘛

佢㩒門鐘個陣塊面已經有傷痕

佢好似向主角老婆提過俾貴利追數，可能俾人打。

其實呢套戲喺「窮人冇選擇」呢個位刻畫得好好
因為窮 佢哋連選擇工作嘅機會都冇 淨係可以摺pizza盒
(佢哋同pizza鋪個老闆娘爭取全職工作,細妹做part time演員 可以睇得出其實佢哋唔係懶 只要賺到錢 幾辛苦佢哋都會做)
如果唔偽造身份混入去 就要繼續過貧窮拮據嘅生活 呢個就係貧窮嘅原罪

大雨係呢一套戲嘅重大轉折 亦呈現著極大嘅貧富差距
有錢人一家去露營時落大雨 可以即刻返屋企安枕無憂
個仔仲可以喺花園玩露營
相反
窮人原本原本寄生喺有錢人屋企
大雨令到窮人好似曱甴咁被趕返屋企
窮人一家所有家當亦都被毀 仲要住臨時庇護中心
對窮人嚟講呢一場雨係大災難
但對有錢人嚟講 只係普通嘅雨夜
雨過天清後 有錢人仲可以即興搞party

至於我認為點解窮人阿爸會殺有錢人阿爸(氣味已經有人講過)
除咗氣味之外(氣味已經有人講過)
窮人阿爸問過有錢人阿爸兩次「你鍾唔鍾意你老婆」
第一次係想奉承有錢人阿爸好關心佢老婆
第二次喺私人聚會裏面 窮人阿爸再問「你鍾唔鍾意你老婆」
期望嘅係雙方平起平坐對等嘅關係(雖然有收人工) 挑戰階級
但係對方回應「搞有清楚自己嘅身份 我有畀錢你」點名兩者嘅階級上下之分
令佢嘅自卑心化成殺意

btw 我覺得石頭除咗代表佢哋慾望 亦都代表難以逆轉嘅貧富懸殊
個仔最後將石頭擺喺水中 所謂嘅轉運石其實都係同其他石頭一樣
石頭始終都係石頭 唔係鑽石 主角一家人亦都打回原形

我覺得有啲細節位都幾正
1. 例如話開頭摺pizza盒有四份一係fail 嗰四分一應該都係阿爸跟住youtube 9摺
2. 幫學生妹補習嗰陣 窮人阿哥話考試最緊要有氣勢
其實亦係同自己講要有氣勢 扮畀有錢人阿媽睇 教學生妹pretend都係一樣

崔宇植(哥哥)同學生妹好正

佢之前仲打緊工嗰時都冇事
炒左佢無耐 咁快俾人追數
同埋女主人應該都唔會俾得少賠償

借貴利還息多多都唔夠俾
是咪話佢老公生意失敗所以借貴利
同埋有無人記得地下室個書架老公係睇乜嘢書?

貧富懸殊，一條跨唔到過去既界
俾你係上流地方寄居，但活出黎既都係窮人生活，點扮都變番原形既一日

窮個種無力感，想向上而不能。就算偷偷走入上流社會，但都扮唔到，面對到個種落差，自覺都唔會融入到，會退卻

好多人都講點解呀爸要咁衝動殺社長
經歷左一場大雨水浸屋企，咩都冇哂家冇左，但有錢人當係blessing / 仔女就死
但我覺得最緊要係佢被有錢人厭棄陣味厭棄窮時，佢自己都睇唔起自己，睇唔起自己既身分/窮

Ps 9up

方子傳and後宮：帝王之妾

google過但搵唔到套戲D片

你可以有自己解讀，但唔能夠忽視鏡頭語言
反意圖主義係你有自己解讀唔係叫你直接唔理
一件藝術品你冇理由直接剪走一part唔理，你會睇少左好多野
晒左套戲同導演心機

撚屎戲
畫風轉換得太格硬
話就話荒謬派但情節輔排得太無章法而且又必要性
個信息太明顯又露骨
2/10

雖然我唔覺得佢係抵死
但佢都有好大負責

咁的確唔係社長壓逼佢
如果無社長個地下地
佢根本避唔到大耳窿
專敬佢有咩問題

屌 尊

一世人係地底生活同坐監有咩分別？

XDDDDDDDD 上映日期：2019/07/05 廳數 (3)
--

寄生下流 At The Temptation Stormy Night
《苦役列車》編劇今岡信治自編自導之作。佐知子和女兒身體交換，困在女兒年輕肉體中的佐和子打算好好利用這次機會，談一場轟轟烈烈的青春愛慾情事……

台灣同期有套咁既野
有人買錯飛睇錯戲

但你睇得出咁病態既尊敬，起我地正常人眼中幾咁恐怖心寒，個社長第一反應都好嫌惡

社長都唔知佢有個地下室養咗個人咁耐
再者管家老公長年生活喺地下室
又成身血
又臭又血腥
唔想聞到都好正常

好片要推

好掂 中間個轉折位真係令人拍案叫絕

套戲中間到結局真係睇得好難受
張力同壓迫感都高到癡線...

好撚精彩
由呀補習呀sir跌左石頭落地下室開始驚到完場

窮人一家根本貪得無厭
由成家折紙盒到成家都有份咁好既工都唔知足
想向上流但又想走捷徑
唔肯腳踏實地 自己害死自己 仲害埋有錢一家人

我覺得佢地都係悲劇人物
成套戲 最後有提及到的地產大鱷 先係贏家

我覺得其中要分開睇
貧富懸殊呢家野存在左係呢個世界幾百年
無得解決既一個問題...
有錢人點衰都好
你有機會脫貧但仲貪得無厭得一想二想行捷徑...
所謂悲劇都係自作自受
現實世界其中好多人都一樣係咁...

係
佢地最後都係自作自受
但係佢地唔係窮凶極惡之徒
至少佢地都有一念之仁
如最後都想比肉丸佢地食

我又覺得佢地只係停留係生物邏輯層
係一份保安工都有500個大學生的年代
任你有多聰明 都無機會
一窮二白 無位可上時只可以不惜一切

細仔睇完摩斯密碼係救命，以為會有野發生

咩叫不惜一切
佢地本身就對生活求撚其
然後有份工開始本身應該知足 因為比起原先已經好好多
然後無啦啦貪得無厭搞出大件事
成家人都唔撚抵可憐 戶有錢人對佢地算好好 咁都隊人一刀 真係好撚無辜

有位可以度到最大著數 無理由唔貪啦
人之常情啊
同埋你明明咩係火遮眼
有錢人對佢地好？只係面個浸喳
內心咪又係嫌佢臭

呢套戲好在可以用咩觀點睇都得
無絕對的對錯

我覺得戶有錢人已經盡左最大禮貌
人地係你老細咋 唔通想人做社福咁幫你呀?
大佬呀 面個浸肯忍住你陣臭味已經好俾面下
所以我睇完係覺得套戲想映射窮撚個種劣質性格多過想講有錢人歧視
窮唔係罪 臭都唔係罪 但係影響到人仲覺得人地歧視佢恰緊佢就好撚似支那蝗
自卑帶黎既劣質性格

我無話窮家人做得岩
但我又覺得尊重好重要
作為一家之主
係檯底下仔女面前被佢無情數臭
尊嚴何在？
二來佢事後都已經好後悔

我覺得套戲重點根本唔係要批判邊個係奸係忠
而係窮人想脫貧嘅無力感，先至踩過界；
有錢人唔係邪惡，係無知姐，

個批鬥對象唔係窮人或者有錢人，而係個社會現象結構啊

其實套戲真係無絕對的對錯
套戲想講成個社會的悲哀

好戲

今日睇完
睇戲前原全唔知劇情講乜同無睇影評
頭半part當係喜劇有小小黑色幽默可以接受
後半就覺得有好多唔合理既位 一路睇一路黑人問號
1 全家係廳到飲酒吹水個part太長
2 開門比前任管家婆
3 前任管家婆做咁耐野應該好有錢但呢4年仲要個老公住地庫
4 屋企水浸訓完體育館第二日仲可以去join party
5 點解個3棧燈既開關會獨立連住地庫
6 細路發現摩斯密碼之後無左回事
7 男主拎住舊石落去地庫唔知做乜，仲要失手跌石被反殺
8 前任管家婆個老公自解完之後唔上樓梯大叫攬炒

樓上有位巴打講嘅，另一個角度睇都有道理。
窮人踩過界係有起左惡念，舊石根本係個試探誘惑式咀咒，將窮人一家推去更加差嘅局面導致悲劇。

窮人係呃人特別係趕走舊司機管家傷害到人，導致惡果。但再次呼應類似媽媽講過番說話，有錢人資源豐盛想做好人好事容易得多，窮人相比起係易行差踏錯。 所以係，道德黎講，我覺得有錢人受高質教育品行理應係高，而窮人把持到窮但唔貪相比值得尊重好多好多。

帶出返，點解咁多年黎咁多個政府都需要處理貧富懸殊，要處理好就業機會乜乜乜等等

睇字幕其他都係咁解
佢叫男主人 咁你比粒丸我隊先啦

屌 張海報 完全翻炒正版海報

1 個場戲先係重點戲
交代曬 有錢先會做好心
想做人女婿 發白日夢的好逸待勞

2. 開門 其實正正代表阿媽仲有一絲良知同同情心

3. 你似乎追唔切劇情
前女管家講左借高利貸 利疊利 點會還清？

4. 阿爸阿媽仲要返工
女主人話Jessica 來當上堂
有$收
你究竟有無專心睇？

5. 建築師設計 有得解架咩？

6. 小朋友知道可以做d 咩？ 根本唔係劇情重點

7. 好明顯Kevin 佢覺得成件事由佢而起
佢要殺死癲佬 想了結件事
你咁都唔明？？？

8. 阿爸關左門點走？

好明顯你理解能力有問題

《寄生上流》為何提到台灣古早味蛋糕？揭韓國震驚社會往事：台灣名產竟讓許多人傾家蕩產…

全套咁on9一定係作為一家之主個老豆
由一開始已經表達佢懶 無plan 自卑 偽做文書既價值觀 咸濕因爲似鍾意女主人 八掛成日問男主愛唔愛女主心諗關你撚事咩 衝動殺人入地庫逃避
但全家都聽足佢話 例如點搵wifi同聲稱有plan
已經注定失敗收場

問愛不愛老婆
是因為自卑?
佢自己唯一覺得可以比既就係深愛老婆

打個例子，香港警察現在窮得只有proud of 自己份糧，其他係NOTHING
所以佢地會好在意人地幾錢人工
知道人地份人工高過佢地，就會變死狗(護士、教師,etc)
因為連唯一自豪地方都無埋

後悔就自首啦。
出嚟做野就會明有錢人真係勁有品，私底下講老竇臭嘅字眼都好客氣。好人嚟。

已經好過主角一家

我覺得係咁

仲要最尾除左妹死左
幾乎冇追咎到佢地
（全家人都意圖謀殺）

反高潮

愛撫嗰段睇到扯咗
search下先發現個女主人拍好多情慾片

仲以為屋主個女未夠秤 見佢同男主打車輪嚇親
原來都19歲

lm

最後太強調臭味係難服眾。
其實有錢男比較醜惡既應該係只顧住送走暈左既仔，唔理有人重傷同搏鬥緊。雖然呢種醜惡都幾平常，又唔係有錢人獨有，可以話應驗左阿媽果句，因為有錢先至善良，當錢冇用、冇左果份餘裕，就會同班窮騙子一樣自私。
講臭味，管家老公住地下室4年，唔知沖涼方唔方便，但至少滿身血同汗成晚，浸味應該係另一個層次。不過係咁危急環境，有錢男又唔係嚴重潔癖(如果對氣味真係咁敏感，一開始就唔會忍阿爸浸味)，我相信正常應該會無視浸味，話佢要錬住個鼻，根本搵戲來做。

都係，任何人突然見個痴線佬斬人，個一下應該掛住驚同走，仲邊得閒理臭唔臭........

好似冇人提過，點解支燈成日亂閃，都冇叫人來維修？維修師傅可能會發現到線路有古怪

未夠秤可以打車輪個喎。

我樂意接受妹妹本性善良。

個阿媽講左句大概係 有錢有善良,無錢無善良 既說話
呢句野就係幫佢地求情
所以有人認為窮人一家本性善良應該係作者預左

套戲好睇就係帶出無人極端醜惡奸人或者善良無辜 。

套戲都有交待窮人一家搵唔到向上流既機會既無奈，阿女無錢補習讀書，阿仔考唔到大學搵唔到工，一份保安工都爭餐死，居住環境惡劣不堪等等。

無錯，窮人一家係呃人，係有作惡。兄妹幫人補習都勉強講得過去，強搶司機管家飯碗，害人確實菲淺。而窮並唔代表做錯事同害人可以接受或合理化，選擇歪路既惡果係套戲亦明顯呈現得到。

但你話窮人一家係大奸大惡既人咩，好似又唔係：
-開party時媽媽都放管家入屋
-爸爸檢查發現管家仲未死，係講好彩
-阿女想送野食落地下室
-你可以話係自卑，但阿仔至少係有羞恥之心，佢都反思到就算佢同有錢女相愛，自己其實都好似配唔上有錢家庭 .....

（雖然，落大雨之後個日有錢人開party，我小人之心差D以為上演窮人的逆襲，佢地會係野食到落毒害死哂班有錢人）

可憐之人必有可恨之處，相反亦然。

有錢人一家係可憐無辜，飛來橫禍，但可恨係：
- 咁有錢都咁無腦咁易比窮人一家呃？（雖然呢個係駛故）
- 唔係自以為是高人一等，對低下階層有偏見，點會見條底底就懶醒肯肯定個司機不檢點？
- 管家情況類似，聽人講好似有病就驚都驚唔切快刀斬亂麻炒人算（個管家仲要已經服務多年）？
- 因爲貴人事忙唔駛搞清楚事情喇，而且彷佛錢可以解決一切問題，點知其實中更大伏喎
- 下刪其他未必有心但肯定無知既言行 ....

講返上去，窮人自卑心同貪念惡行，除左當然個人一念之差行差踏錯之外，政府處理唔好貧富懸殊、提供唔到足夠公平既向上流機會同基本生活保障福利，社會制度唔駛負一部分責任？

咁有錢都咁無腦咁易比窮人一家呃？*（ 雖然呢個講黎都係駁故 ）

佢地冒住雨番去個shot好好睇
低處未算低
行極都未行到自己屋企
到最底個種震撼

Push

睇完 其實一直覺得個舊管家好慘

台灣古早味蛋糕泡沫 攪死左好多人
仲要借高利貸

推
今日睇完

me2

無可能啦
成個電影就係話你知窮人唔好ff上流生活
你點洗都洗唔走人陣窮酸味

星期六睇咗
爬晒文, 有2個minor位想講下

1) 其實阿明會唔會都睇唔起主角一家？
開頭送石頭, 話佢阿公(定阿爺)收藏好多石頭, 即係阿明本身屋企都有啲錢, 佢推薦主角代佢去補習會唔會係因為佢覺得因為主角既威脅比其他同學細？

2) 主角響學生妹床下底嗰陣, 學生妹問靚太點解唔問佢食唔食拉冬, 剩係問細佬, 細佬唔食就靚太自己食咗, 係咪代表重男輕女？

未變有錢
佢就係要留個伏筆，令你諗下究竟窮人最終可唔可以成為上流人士

其實有時open end就係俾觀眾決定結局
唔一定下下都有正確答案

因為嗰一part得阿明同主角2個人
其實阿明咁講係咪真心話？
定佢心入面都睇唔起主角？(你邊有資格溝到呢個學生妹吖？)
我覺得有機會係後者

唔算open end啦，講到明係男主個仔ff，佢都唔係好信自己發到達。

有無睇唔起就唔知，但至少覺得佢朋友無威脅先，亦認同佢有咁上下英文既實力。

2.應該係純粹因為個細路係車度吵住要食拉冬,而個學生妹無

主角一家唔生性一會事
就算佢朋友考入大學又點
輸在起跑線 你點都贏唔過出身好既人

套戲意境好到肉 反而劇情合唔合理都唔係重點

佢帶出窮人點努力向上流，就算比人認同，自己都心知係融入唔到上流圈子，結果都係會有陣搭地鐵嘅臭味

老豆殺個有錢佬想講，就算貧富差距幾大，面對死亡，大家都係平等，引導觀眾去反思自己應該要過咩生活

落大雨返屋企嗰時個仔喺樓梯度停低咗一陣望住啲水“下流”

講真 有錢人成家已經好好人 咁既下場好慘

劇情惡化得有d 誇張

琴日終於去左睇 好彩有入場睇 真係好正
節奏拿揑得一流 情緒由一開始已經比套戲帶住走 一直好壓抑 前段都唔係好feel到黑色喜劇 搵wifi個段心裏係度諗究竟窮到一個咩地步先會咁

落雨走返屋企個段真係好厲害 一路下流 個鏡頭個氣氛 有錢人同窮人之間既鴻溝
後段kevin拎舊石落地下室 比變態佬箍頸拖行 再爬走個度又係超正

入場前以為會係有錢人係衰人 可能d戲好多時係咁 點知好surprise係睇到兩種唔同既窮人 一開始無留意 個人覺得其實寄生蟲呢個term係好明顯既貶義 所以套戲好明顯係講梗窮人一家係貪得無厭先會招致惡果 尤其係個老豆 另外明明個老豆每次比人話有味都有聞自己件衫 但可能佢自己真係唔覺有味 因為都習慣左 就好似窮人一直窮落去既原因 就唔知/覺自己有問題

套戲集中地講社會結構問題 比較深刻係阿媽講如果佢有錢佢都會係好人 根本就係窮限制左好多野 最尾個度睇到好sad係個仔既計劃基本上都只係痴心妄想

最後唔係好明個有錢女揹埋kevin走

我覺得套戲完全係一份社會學paper

哇屌呢個POST咁多高質user嘅

睇左
反差做得好好
不過有d對白場面略嫌長得滯（主角家人係間大屋嘆緊個時）
但overall都係好好睇ge電影

套戲主旨有d似二百萬奪命奇案講ge野
不過多左好多民生議題涉及

加上主角一家個女都危在旦夕 好難仲會作出理性判斷

係度諗緊所謂ge台灣餅係咪鳳梨酥

落雨返屋企呢幕真係拍得好好
睇果時都心諗，點解落極樓梯都仲有

越落越窮，地底泥咁

舊管家個老公對社長心存感恩係因為活係封閉ge地下室 唔知外界係點
就好似北韓人咁

佢住左幾年咋。
一個有良知嘅人感恩係正常。

錯ge就係個社會同政府

佢朋友姐係阿明？
阿明應該有d錢
負擔到外國升學

唔明個有錢女揹埋Kevin走
唔係純粹條女鍾意佢咩

佢感恩ge應該係前屋主 設計師個家人
社長一家其實都唔知佢地存在
但有飽飯間接比佢食
其實完全唔知道社長如果發現佢地會點對佢地
所以我覺得樂好似d封閉國家ge人民咁

阿明未必富貴，至少正常小康。。。

呢度好多ching 好似睇唔明窮人同有錢人起跑線同要面對承受既野會有幾唔同咁既.....

有D留言話窮人發窮惡，品質低劣，讀書搵工唔成，呃到份工仲唔滿足，仲暴力殺人；而有錢人已經好好人啦。

其實好中香港情況：
- 公屋窮L讀書唔成，要打份廢工，有三餐溫飽生存咪算，諗咩上車買樓結婚？買唔起就發窮惡嘈生哂，有錢人都好好人啊會放租劏房，地產商都有得閒捐下錢出黎。
- 暴徒有得發表意見啊示威遊行啦，佔埋路仲唔滿足，政府警察都已經好好人啦，有個警察無啦啦仲比你隊一刀添。

唔同啦。
封閉國家人民唔知外面情況。
但係管家老公透過管家知道晒出面嘅事，而且社長成家唔喺屋果陣，佢會同老婆出大廳優雅聽音樂跳舞。
社長一家知管家老公喺地牢，最多係趕走佢，肯定唔駛死老婆咁慘。

係害死埋人地。社長一家幾慘

已經過千萬票房

女主人 同埋個女真係好撚正
睇到男主角係有錢女床下底嗰陣
喺度諗佢會唔會上去同佢搞嘢

去到最後其實都殺左個前管家啦
點解唔殺埋佢老公 一了百了啦
反正都無人知道佢老公嘅存在

岩岩今日二刷左

主角一家其實仲有少少人性
都係錯手先令到前管家受傷

1345 萬
早幾日睇報紙數字

一開頭諗住玩黑色幽默，點估到臨尾會係咁死人

btw女主人正到痴線

其實喜劇的盡頭往往都係一場悲劇

個管家老公最尾個幕最緊張

Oscars: South Korea Selects Palme d’Or Winner ‘Parasite’ for International Feature Film Award

我覺得硬要彈既係佢地打份工太順利 既然係咁點解本身咁窮
雖然呢個只係佢地入主題既鋪排.

對北韓夫妻我覺得幾正
如果換轉係佢地做主角可以變追殺片

睇咗好正，越後要面張力越大，節奏鏡頭都掌握得好好，睇咗真係會好記得成個故仔人物性格，ending 好現實又sad

近年來香港戲院每每因為各片在戲院的票房成績而增減場次，一部電影要上映多個星期愈來愈難。不過，仍有電影可以上映多周，而且不是因為像《豬年運程》有自家戲院獨家續映。當中安樂發行、韓國導演奉俊昊執導的《上流寄生族》，今天便是上映第101天。

《上流寄生族》由宋康昊、李善均、 曹汝貞、崔宇植、朴素丹與張惠珍主演，電影走黑色喜劇類型。電影於今年五月在康城影展世界首映，並且獲得最高榮譽金櫚棕獎。而香港方面，安樂發行亦迅即安排電影於六月二十日在香港的33家戲院上映，首天錄得推算收入逾40萬，而首個周末更獲逾百萬成績。

《上流寄生族》從類型上看不算是主流商業類型，不過卻勝在言之有物，故此口碑一直強勁。而至今除了九月十五日沒有場次外，至今仍於百老匯電影中心每天上映一場，至今累積票房逾千四萬，而今天第101天上映，仍有逾50位觀眾捧場，可以說是相當成功。

Bong Joon-Ho on the reception of Parasite

金球最佳外語片 直衝奧斯卡

有機會啵

香港咩戲都有字幕

同hbo傾緊出劇集版，有影迷表示

爭六大獎 Oscars

外語片身份爭 bestpicture
之前有咩亞洲電影試過

臥虎藏龍？

百老滙安排重上

吹大咗我覺得

好正啵
d剪接一流
cult得黎又不失娛樂性

無論睇左幾多次，次次睇親呢幕都好肚餓

All In Parasite
Best Picture

集氣